\capitulo{1}{Introducción}

Descripción del contenido del trabajo y del estrucutra de la memoria y del resto de materiales entregados.

\section{Estructura de la memoria}\label{estructura-de-la-memoria}
La memoria posee la siguiente estructura:
	\begin{itemize}
		\tightlist		
		\item
			\textbf{Introducción: }
			Descripción del problema y cuál es la solución elegida, estructura de la memoria, de los anexos y los materiales adjuntados.		
		\item
			\textbf{Objetivos del proyecto: }
			Explicación de forma precisa y concisa de los objetivos que se persiguen con la realización del proyecto.		
		\item
			\textbf{Conceptos teóricos: }
			Descripción de los conceptos teóricos estudiados y aplicados a la solución del proyecto.		
		\item
			\textbf{Técnicas y herramientas: }
			Descripción de las técnicas y herramientas usadas tanto para la gestión como para el desarrollo del proyecto.			
		\item
			\textbf{Aspectos relevantes del desarrollo: }
			Exposición de los puntos destacables que han surgido durante la realización del proyecto.			
		\item
			\textbf{Trabajos relacionados: }
			Listado de los diferentes trabajos y proyectos relacionados tenidos en cuenta.			
		\item
			\textbf{Conclusiones y líneas de trabajo futuras: }
			Conclusiones del trabajo y las diferentes posibles mejoras y ampliaciones del proyecto.
	\end{itemize}

\section{Estructura de los anexos}\label{estructura-de-los-anexos}
Los anexos posee la siguiente estructura:
	\begin{itemize}
		\tightlist		
		\item
			\textbf{Plan del proyecto software: }
			Planificación y viabilidad del proyecto.		
		\item
			\textbf{Especificación de requisitos del software: }
			Fase de análisis, describiendo los requisitos y objetivos del software.		
		\item
			\textbf{Especificación de diseño: }
			Descripción de diseño de datos, diseño procedimental y diseño arquitectónico.		
		\item
			\textbf{Manual del programador: }
			Documentación relacionada con la estructura, instalación, ejecución, etc. 
		\item
			\textbf{Manual del usuario: }
			Guía de usuario.	
	\end{itemize}

\section{Materiales adjuntos}\label{materiales-adjuntos}
Materiales adjuntados junto con la memoria:
	\begin{itemize}
		\tightlist		
		\item
	\end{itemize}